銅芯抗疫口罩開支涉2.8億元 剩餘6.2億元歸還防疫基金

銅芯抗疫口罩開支涉2.8億元 剩餘6.2億元歸防疫基金

政府向立法會提交「銅芯抗疫口罩」的核數報告，指當局最終購入1079萬個口罩，最終派發1032萬個，庫存47萬個。計劃原本預留8億元推展，但最終開支約是2.8億元，平均每個口罩涉及開支少於26元，計劃中有1億元由政府內部資源承擔，當局已將餘下6.2億元款項，歸還防疫抗疫基金。

政府又指，今次的計劃是非牟利性質，紡織及成衣研發中心的相關開支是實報實銷，未用款項已陸續退還政府。研發中心亦已向供應商，原價退回部分尚未使用的原材料，並會以公開拍賣的方式，處理剩餘物資。

原文網址：

26蚊個底褲

夠柒婆着一世，着唔曬燒俾佢落去着